點解呢個世界永遠都係窮多過有錢，封閉多過開放，壓抑多過自由

講白d
點解垃圾國家居多
以前都會諗
你份人掂
去邊都掂
但近年來
已經覺得
你係邊生存
緊要過你個人exactly做咩
但有時又諗
如果冇呢d國家廉價輸出人力
真係冇可能生存
朱古力、咖啡豆、茶葉
全部都係窮國窮人鑑平鑑賤用生命值製造出來
唔好講咁遠
一間公司
你由低做起
好似電訊零售
俾你升極都係做store manager
揾個兩三十k
你係醒一入黎已經坐board room
總之
你係邊個就係邊個
膚色、家底、國籍、遺傳
已經係你未出世
就決定你條路點行
你以為你有得揀
但命運會驅使你揀最fit in到呢條路既選擇
其實咪即係冇得揀
點解有d人會住天橋底
有d人就住半山
就算訓天橋底個個
你幫佢增值
佢都唔會發達
有人成功係因為佢勤力
但勤力唔一定成功
所以點解有d人懶
鏟都唔郁個隻
其實佢地潛意識知道
勤力付出對收穫既比例
倒不如佢懶付出少但收穫又唔會太差
反而仲有多餘時間精力睇定d先
好似係

個個都咁有錢邊撚個返工？低技術勞工始終都要有人做，咁簡單都唔撚明

資本主義社會係咁